\begin{prerequis}
 \textcolor{F1}{\textbf{Résoudre}}
  \begin{itemize}
\item une équation de type $ax+b=0$ 
\item une équation produit
\item une inéquation de type $ax+b>0$
\item Représenter les solutions sur un axe gradué
\end{itemize}
\textcolor{F1}{\textbf{Factoriser}}
\begin{itemize}
\item avec les identités remarquables 
\item avec un facteur commun évident
\end{itemize} 
\end{prerequis}
 
 \begin{autoeval}
  \begin{multicols}{2}
    \begin{exercice}
    Résoudre les équations suivantes dans $\mathbb{R}$.
    \begin{enumerate}
     \item $2x-3=0$
     \item $2x+3=-7$
     \item $8x+7=10x-2$
    \end{enumerate}
\begin{corrige}
 \begin{colenumerate}{2}
  \item $1,5$ \item $-5$ \item $4,5$ 
 \end{colenumerate}
\end{corrige}
 	\end{exercice}
 	
\begin{exercice}
 Résoudre  les équations suivantes dans $\mathbb{R}$.
 \begin{enumerate}
  \item $(2x+7)(5x+4)=0$
  \item $(3-2x)(-3x-7)=0$
 \end{enumerate}
\begin{corrige}
~\\
 \begin{enumerate}
  \item $-3,5$ ou $-4/5$
   \item $1,5$ ou $-7/3$
 \end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}Reproduire quatre fois la droite.
 
\begin{tikzpicture}[general]
%\clip (0,-0.1) rectangle (7.5,0.3);
\axeX{-0.25}{7.25}{}
\axeXgraduation{0,1,2,3,4,5,6,7}
\end{tikzpicture}
 	\begin{enumerate}
 \item Hachurer les solutions de $x\leqslant 4$.
 \item Hachurer les solutions de $x< 4$.
 \item Hachurer les solutions de $x\geqslant -2$.
 \item Hachurer les solutions de $x> -2$.
 \end{enumerate}
 \begin{corrige}
 ~\\
 \begin{enumerate}
 \item ~\\
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
%\clip (0,-0.1) rectangle (7.5,0.3);
\axeX{-2.25}{5.25}{0,1,4}
\foreach \n in {0, 1,2,3,4,5,6,7,8,9} {\draw[color=A1] (-2.1+\n*0.6,-0.2)--(-1.9+\n*0.6,0.2);}
\draw (4,0) node[color=A1] {\bfseries ]};
\end{tikzpicture}
\item ~\\
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
%\clip (0,-0.1) rectangle (7.5,0.3);
\axeX{-2.25}{5.25}{0,1,4}
\foreach \n in {0, 1,2,3,4,5,6,7,8,9} {\draw[color=A1] (-2.1+\n*0.6,-0.2)--(-1.9+\n*0.6,0.2);}
\draw (4,0) node[color=A1] {\bfseries [};
\end{tikzpicture}
\item ~\\
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
%\clip (0,-0.1) rectangle (7.5,0.3);
\axeX{-4.25}{2.25}{0,1,-2}
\foreach \n in {0, 1,2,3,4,5,6,7,8,9} {\draw[color=A1] (2.1-\n*0.4,-0.2)--(1.9-\n*0.4,0.2);}
\draw (-2,0) node[color=A1] {\bfseries [};
\end{tikzpicture}
\item ~\\
\begin{tikzpicture}[general, scale=0.5]
%\clip (0,-0.1) rectangle (7.5,0.3);
\axeX{-4.25}{2.25}{0,1,-2}
\foreach \n in {0, 1,2,3,4,5,6,7,8,9} {\draw[color=A1] (2.1-\n*0.4,-0.2)--(1.9-\n*0.4,0.2);}
\draw (-2,0) node[color=A1] {\bfseries ]};
\end{tikzpicture}
 \end{enumerate}
 \end{corrige}
 \end{exercice}
 
 	\begin{exercice}
 	 Résoudre dans $\mathbb{R}$ les inéquations suivantes. 
 	 \begin{enumerate}
 	  \item $4x-5\geqslant 0$
 %	  \item $7x-4\leqslant5x-2$
 	  \item $2x+9<5x-4$
 	 \end{enumerate}
 	 \begin{corrige}
 	\begin{enumerate}
 	 \item $x\geqslant \dfrac{\TopStrut 5}{\BotStrut 4}$\item $x> \dfrac{\TopStrut 13}{\BotStrut 3}$
 	\end{enumerate} 
 	 \end{corrige}
 	\end{exercice}


\begin{exercice}
 Factoriser les expressions suivantes. 
 \begin{enumerate}  \item $x^2-2x+1$
  \item $25x^2+60x+36$
  \item $49x^2-64$
  \item $(x-2)^2-9$
 \end{enumerate}
\begin{corrige}
 \begin{enumerate}
  \item $(x-1)^2$ \item $(5x+6)^2$ \item $(7x-8)(7x+8)$ \item $(x-5)(x+1)$
 \end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\begin{exercice}
 Factoriser les expressions suivantes. 
 \begin{enumerate}
  \item $4x-8$
  \item $7x^2-2x$
  \item $3x+3$
  \item $(2x+1)(3x-4)+(3x-4)(5x+3)$
 \end{enumerate}
\begin{corrige}
 \begin{enumerate}
  \item $4(x-2)$\item $x(7x-2)$ \item $3(x+1)$ \item $(3x-4)(7x+4)$ 
 \end{enumerate}
\end{corrige}
\end{exercice}

\end{multicols}
 \end{autoeval}
